警長偷保釋金囚2年失長俸

灣仔警署今年5月發生「閉門失竊」案，存放在警署值日官夾萬內的107萬港元保釋金不翼而飛，負責保管夾萬匙的警長事後被指盜取該筆保釋金，被落案控以一項盜竊罪，涉案43歲被告張偉倫今在區域法院承認一項盜竊罪，判囚2年。

案情指，被告案發當日為灣仔警署報案室值日官。當日上午11時，被告向同僚指自己相約朋友在警察總部飯聚而離去，一個多小時後，同僚接到被告的電話，被告在電話中無故為自己的行為道歉，及通知夾萬鎖匙在報案室的黑紙盒中。同僚其後已不能接觸被告，及發現夾萬內5包共107萬保釋金不翼而飛。

警方其後調查得知被告向外欠債100萬港元。被告其後在內地自首，並於8月1日回港被捕。被告警誡下承認因欠債偷去款項，並想藉此作本在澳門贏回100萬港元來還債，他並在澳門丢棄其警察委任證。他指早於2009年便因他與妻輸錢、他自己投資失利而欠債。事發輸錢後，被告稱離開澳門時以為自己會被截停，怎料卻成功過關至珠海，他於是在內地自首。

辯方求情指被告1992年加入警隊，2015年升為警長，月入3萬。辯方形容這是一宗悲劇，被告因財困欠債而犯案，卻因此摧毀其人生、職業生涯及家庭，他不但將失去長俸，且在他被捕不久，原以為會站在他一邊的妻子，卻要與他離婚，他為此而感到不開心，及已感到後悔。

法官指案件雖令被告失去長俸等，但其犯案時應預計到後果。

屌你老母留名

今次唔算休班警。

本人感到相當開心

咁嗰107萬要唔要嘔返出嚟？

請人查哂家底財政學歷工作狀況
到頭有鬼用咩

黑警犯罪率會唔會高過普通市民

真係好彩

由97年/宣誓開始嘅人工都應該收返

休班警 VS 上班警

fatc

休班警 vs 上班警